陳德霖指中美貿易磨擦沒有贏家只有輸家

金管局總裁陳德霖表示, 目前環球經濟基調仍然良好, 但仍面對各種風險, 包括貨幣環境收緊、中美貿易磨擦、地緣政治等, 金融及資產市場或會因此波動.

陳德霖出席立法會財經事務委員會時表示, 美國聯儲局縮減資產負債表規模上限, 由現時每月300億美元, 遞增至今年10月開始的500億美元, 又指, 加息亦可能較預期快, 稅改方案亦會令財赤增加, 從而推高美元利率. 他又指, 去年美元處於弱勢, 但今年有可能會轉強, 令新興經濟體受壓.

陳德霖指, 近日的中美貿易磨擦, 對中美雙方都沒有好處, 而至今如何解決衝突仍是未知之數. 他指, 貿易磨擦更會影響全球的供應鏈, 若貿易戰爆發, 其他國家都會受波及, 形容事件沒有贏家, 只有輸家.